# Задача #

В одном файле хранятся ID пользователей и время их заходов на сайт за 5 лет существования сайта в произвольном порядке. Известно, что существует порядка миллиона пользователей, четверть из которых были активными. Активные пользователи в среднем по 100 раз в день заходили на какую-либо страницу сайта.
Необходимо описать в понятной форме наиболее оптимальный алгоритм создания нового файла, в котором записи из первого файла будут отсортированы по поряду возрастания ID, а для одинаковых ID по хронологии. (Можно написать небольшую программу на PHP, но не обязательно)

Например, если в исходном файле: 
1234567890 2013-03-08 12:26:09 
0987654321 2013-03-09 09:23:17 
1234567890 2014-01-01 00:00:34 
0087645544 2015-02-03 17:45:01
0087645544 2015-01-03 11:05:06

В результирующем должно быть: 
0087645544 2015-01-03 11:05:06 
0087645544 2015-01-03 17:45:01 
0987654321 2013-03-09 09:23:17 
1234567890 2013-03-08 12:26:09 
1234567890 2014-01-01 00:00:34

# Решение #

Решение данной задачи имеет несколько вариаций которые строятся исходя из требований:
* максимальное потребляемое колличество ОЗУ
* максимальное колличество операций дискового ввода\вывода
* произодительность(колл. обработанных строк за определенное время)

Исходя из требований мы можем варьировать решение, к примеру, загрузкой части файла в ОЗУ, перезапись каждой строки в файл на диске, считывание и запись по блокам и т.д.

В любом случае алгоритм решения задачи будет следующим: так как у четверти пользователей в среднем по 100 записей, то колличество айди будет грубо говоря в 100 раз меньше от общего числа записей, значит изначально будем искать все уникальные айди в файле, затем найдя все айдишники и отсортировав их одним из популярных [алгоритмов](https://habrastorage.org/storage1/61a272a8/54806d34/69954080/310f329f.png)(алгоритм определяется исходя из требований, которых было сказано выше) просто проходим еще раз по файлу и ищем для каждого айдишника даты и записываем их в конечный файл в таком же порядке как и находим(сортировка по хронологии не требуется, т.к. это лог-файл и записи в лог-файлы изначально помещаются в хронологическом порядке)
